馮敬恩正式甩難 律政司不提刑期覆核

香港大學學生於去年1月26日圍堵港大校委會，時任港大學生會會長的馮敬恩，以及外務副會長李峰琦分別在公眾地方作出擾亂秩序行為及阻礙公職人員執行職務罪罪成，另馮敬恩亦承認刑事損壞及企圖強行進入罪。裁判官接納兩人有真誠的悔意，毋須判阻嚇刑罰，判馮接受社會服務令240小時，李峰琦被判接受200小時社會服務令。

律政司發言人今表示，經詳細研究裁判官宣判的判刑理據、主控官的報告、本案案情（包括被告是否有預謀犯案、案件涉及暴力的程度和是否有人受傷）、適用法律原則、被告的背景和對控罪的態度（包括是否有真誠悔意），以及《檢控守則》後，律政司決定不會就兩名被告的判刑提出覆核。

馮敬恩接受《蘋果》查詢時表示暫不回應。李峰琦也表示現階段不會回應，但感謝外界關心。

希望DoJ唔會反口覆舌啦

呢單野要話比人聽政府唔係個個都會上訴
呢招好陰毒

世界經濟論壇嘅司法獨立排名救咗馮敬恩

橫掂其它案全部判幾碌咪夠數

佢都唔係中國（香港）國籍人
咪由佢囉

黃之鋒真係慘，無辜入獄
馮敬恩就可以風流快活

唔同

黃之鋒係「公民抗命」故意坐監嘛

證明真係會驚

求仁得仁

馮敬恩收左共產黨錢?

佢而家唔係中國藉
港共梗係唔敢亂黎

馮敬恩係仇家國民黎
迫害佢同自殺冇分別

新加坡雖然大老細係美國,但真係會唔會為一個馮敬恩開中國拖?唔會
唔好諗到doj班契弟咁醒,純粹係要話比人聽,拿,我唔係個個都搞架,唔係政治考慮
係咁簡單

開中國拖一早做撚咗
你昏迷幾多年

你講打嘴炮呀?

馮敬恩講到單野完左就離開香港咁，無必要趕盡殺絕
假仁假義

東盟+3 cut哂互惠建議同水路合作仲撚唔夠呀

港共做個樣,等以後D人易D學佢投降

因為佢唔選議員